止蝕只係輪迴地獄

你記住你只係條老散
你本太細
要發達只有冒險
10倍股，期權幫到你
唔冒險你根本複唔到利
如果你係10-20%止蝕
你下一次就要12.5-25%收益先補到
D人成日話升就買返 你把握到咩
到時連登又叫熊二 未見牛
你又入唔到場
到升定 你先入又割多次韮菜
醒下了 價值投資 坐定定
（千祈唔好孖展同借錢炒）

STRONG HOLD SURE WIN
唔洗學其他野

見班仆街又話舊經濟 又話止蝕
真係想害死班老散咩

短炒咪止蝕 （不過跌左30%先止就on9）
長渣就咪手多多 乖乖地SH

唔夠薑使錢既人係賺唔到錢

最大獲班友叫唔好買新經濟去返息股
同工業革命時去買馬車有咩分別
睇住班老散死

冇撚錯

睇吓X one啲人先啦 50幾蚊買而家30幾蚊都未止蝕

我永遠都係低位斬倉
往往斬完就彈
唔斬果d就繼續跌
斬一半就唔上唔落
都唔知個天玩我定點
利申今年豬左50萬

點解你可以用止蝕派嘅觀點嚟話返止蝕派 止蝕咪就係避免緊輸得愈多愈難回本嘅問題囉 你SH一隻股票又何嘗唔係要升返多啲先回到本呀 你真係唔識㗎喎

學好D TA再大大聲講止蝕係錯啦柒頭

拱手俾貨人==
on9

應該係你容忍既止蝕量太多,
要設10%止蝕 OR 5%,改善自己入市時機 , 例如等到短線浪底先好入, 就唔會出現咁既問題

5%就止蝕
牛市嗰陣應該都要日日止

你夠醒既話就係既，但大部分人唔係囉

你放za bank 做活期存款儲1厘息好過

手多郁黎郁去仲衰
正股坐定定算啦

5% for D對自己捉入市位好勁既人,
一般10%其實夠啦, 比太多只會令你唔珍惜而求其揀個好普通既位入去

xone 有潛力啊!

我玩swing trade 唔通要學似你咁on99坐呀？ 搵下隻賺錢好過啦

我set 15%止蝕
之前sqqq就係咁
斬完就彈
依家又心絲絲想入返
入返佢肯定又會跌過
無限輪回

求巴打入返SQQQ

如果心理質素唔好 蝕一堆之後會亂操作
隻野有信心真係sh好過

經歷過無數次手痕嘅教訓
今次決定sh

我覺得我燈撚過老母麵

樓豬唔好害人啦
我之前聽樓豬講冇止蝕搞到豬咗40%

睇左咁多個post, 證明SH派既人(大多數人) 係遠多於止蝕派(少數人)

而股票市場, 9成散戶輸錢(大多數人), 1成贏錢(少數人)

呢9成輸錢既人做緊差唔多既野: SH 唔止蝕 用信念(主觀)對抗市場(客觀)
呢1成贏錢既人: 嚴守止蝕

總結: 風險管理(止蝕) + 紀律(嚴格執行, 不抱僥倖諗住隻股一定會升返) = 贏家

大部分人都做緊既野, 唔好跟住做. 要做少數人, 投資從來都係做獨行俠. 唔止蝕=無視風險管理, 結果輸多贏少

講左d咩,自己參透下 祝大家牛年牛市賺多d

On9, 8-10%就止啦，成40%止完實反彈，無記律怪得邊個

睇樓主段野睇到中間好似怪怪地睇真d原來戇鳩鳩得啖笑

Sorry, 睇錯，你講得岩，唔止既後果就係咁

屌你老母呀！on9 sh 撚

睇錯呀，我主張止蝕架

美國股市百年龍市
Sh 指數或者優質公司勝率係100%

當然投資要有紀律,玩妖股sos ehang 呢啲唔對路當然走先
Trader 贏到錢係你勁,日本嗰啲股神trader 都唔係100%勝率, 大把人都係買正路公司,只不過入場時間遲，見低溝貨好過啦

祝大家贏多啲

我都係呀好撚癲 成日比大戶sm

其實係心理學定係真係投資學

正經嘢就不變應萬變啦

以前彈出彈入成日被反覆割，而家買完坐定定啱價就放

Diamond hand

係睇行業嘅

間公司或者個行業冇問題嘅話，你係唔需要止蝕
乜嘢為之間公司係冇問題呢？
第一樣嘢：間公司係唔係賺緊錢
第二樣嘢：間公司嘅產品是否供不應求？
第三樣嘢：間公司嘅護城河深唔深

如果你要答案三樣嘢都係Yes嘅話，就算跌到仆街你都可以揸實

Sh 指數的確係100% win rate. 但個股唔係

CITIGROUP (C) $570 > $65
AIG $1800 -> $44

呢2隻絕對唔係垃圾股/妖股

所以就係長期投資之前要做多啲功課
唔好鳩買藍籌
Walmart jnj 呢啲優質股票咪升足幾十年

連登SH係大趨勢

想害死人咩？

我覺得散戶揀股SH先會賺到錢
短炒豬9成

下下跌少少就止都會怕會升番上去

到時左一巴右一巴

只能話啲人太理想
撚唔止跌就放，升就買好撚勁咩

問題係一般老散撚知幾時升跌，亂尻咁操作完美高買低賣就好笑

樓主要堅持你相信嘅嘢

巴打都係高手黎 不如考慮做下個麵麵

大戶就係要呢啲人

1.提升心理質素(唔好下下上連登聽人講十年熊市、酒呀就亂斬倉)
2.技資前景發展(分散板塊去博)
3.嚴守風險管理(用閒錢、勿allin、今次唔係End Game)

個倉蝕緊幾10%都SH, 正股驚閪
唔通世界唔用科技？

果斷止蝕係冇錯 嚴守自己set嘅止蝕位
回定係繼續跌根本冇人知 過到自己就得

至於而家都冇止蝕嘅就SH啦 都已經輸左咁多 冇分別

10%-20% 呢個位 會唔會set得太誇張

高汁回覆

大插果幾日 ，一開盤已經-7% ， 收盤-12%
點走呀

你個制壞咗？

08年之前既C, AIG都係優質股黎，當年金融股強勢

其實有無諗過以家點解係止蝕唔係止賺
就係好多人升就跟入 所以水位根本好小
跌兩下好快已經由賺變蝕
同理 以家都跌左咁多又走去跟走
結果又係永遠高買低賣

SET 自動止蝕盤, 好緊要特別係番工人士, 會走得切 , 咁佢又未至於1秒跌到崩
3738果d一個朝早可以跌30%, 但佢都係慢慢跌

潮文嚟講爭小小

你精神分裂?

點解咁講

輸到仆街

由連登d sh撚係咁屌止蝕d point
其實睇得出佢地根本唔識止蝕
有d sh撚講到止蝕撚2-3%就會走 或者跌到2-30%先走轉頭就反彈
正常止蝕其實都係set around 8-10%就走
短炒又唔學ta
成日話止蝕撚俾人左一巴右一巴
又唔諗吓佢地就係唔識睇又唔學先會咁
跟住就叫9嗌ta 冇用
當正其他止蝕撚同佢地一樣
大市大跌反彈少少就衝出黎話sh必勝 又唔諗吓止蝕撚一早已經空倉等緊入貨機會
唔係話唔批評得止蝕 個個方法都有好有壞
但sh撚可唔可以認真睇多幾本書學下swing trade ta 先出黎廢up 唔好好似d公園廢佬連基本政治體系都唔識係到評論政治

唔通你買bngo都唔止？
掉番轉你買tsm唔好止蝕咁on9

50幾蚊高追投機緊係要止啦
宜家講緊本身低位入無摸頂
止乜春 除非真係有信心會中長線再跌多10幾20%
如果唔係乖乖地放係度升啦
除非真係等錢洗or職業炒股

day trade 止蝕合理
長揸/ 優質嘅止你老母蝕咩

假設你650止蝕Tsla
你邊個位入返?
盤後670 ? 之後彈返嘅700?

定係如果星期一再跌
落到嘅620 600??
跌到咁你又敢唔敢入?

你咪又唔夠薑入

話新經濟股股值高，好似第一次知道咁，又話要跌到合理股價水平，如果新經濟股有合理股價水平，就唔係話新經濟股，你去買舊經濟股，升果陣D人戶唔好托價上，一切係大戶北水高位已割韮菜，借外圍美債息升加波叔發神經，震倉壓價收平貨再玩。如果單靠舊經濟股，個市上得幾多？大戶北水梗係希望市場恐慌，老散人踩人最好。

SH撚多數係新手較多？點解可以唔使風險管理 唔尊重市場 咁有自信？

Sh 就係唔尊重市場真係幾搞笑
唔開孖展淨係用一部份錢去買股票已經係風險管理啦
Invisible hand 你同我都係市場一部份
全世界都跟ta做人任何股票都會drop to zero
如果arkk 159已經係歷史高位下年上唔返200
你咪走去ark post恥笑囉

咁匯豐都計啦
買個股總會有中伏
分散投資呢啲基本功都完全唔學就真係抵死嘅

咁買指數etf咪得，有VT, VTI, VOO，追得貼指數管理費又低

正解

有料就唔係50幾蚊先入場接

止蝕撚: 我成手cash等低位入返。
:咁幾時係低位呢?
止蝕撚: 我唔知，我唔理，總之嚴守止蝕，做好風險管理，止咗蝕就轉玩第二隻，實賺返架，睇股神啲書講嘅，你地冇睇書就收皮啦。
: .......咁第二隻又跌咁點?
止蝕撚: 保本呀! 時間值呀! 機會成本呀! 你識春咩!!

係有班白痴玩大隻龍頭股當買妖股咁去玩止蝕

咁你話優質公司勝率係100%，08年前sh呢o的公司咪輸到仆直
分散投資都幫唔到你

想討論下，全倉契媽五子 kwfgq + prnt又算唔算分散投資？
in total 過百隻新經濟股，每個主題佢又分幾範咁

利伸自己有啲voo 同廢老股hedge portfolio驚死

太高overlap 唔算
大家賺到錢開心就得啦
祝大家贏多啲

但契媽太多small cap
回調冧市你頂得順就得

ARKK太散 分開買反而我知買緊咩板塊
不過變相搞到成知倉買到好散
契媽我4隻 晶片1隻 地區性3隻 槓桿指數2隻

JNJ 堅正
乜撚嘢股災都好快上返嚟

你睇A股創業板咁跌法 已經唔係普通回調咁簡單。老散獲利都會走啦

自動摸底走曬之後v彈

兩星期前有幾晚都係咁chok
Set到價止蝕訓醒隨時無哂D股

珍

股票係會跌架嘛

問題主要係大部分人止蝕後
做唔到係更低位入番貨
咁就會變無限地獄

Greed and Fear trap

本小想發達只有期權 呢樣真

上星期2買左GME 60 call 都係100美金唔使

高位去到10000美金

兩日都100倍了

8-10%回撤就止損，點放風箏啊，比你幾十蚊買tesla appl你都坐唔穩啦 ，左一巴右一巴係技術派遲早都會遇到既事，我唔知你係學d咩睇左d咩天書可以咁巴閉克服到呢樣野

其實贏到錢就係好方法
2邊都總有人贏錢輸錢

笑死，我當你10隻有一半都total loss ，另一半升一倍已經cover 曬，你自己數下有幾多公司係升到一倍已上

佢地真係唔知大戶係睇住堆stop loss 嚟震倉

然後班柒頭就會搬5仔/思捷嗰啲出黎講
永遠淨識馬後炮揾野support自己
我夠識講上年止蝕3800嗰堆友而家dump哂春啦

咁你咁講sh到total loss都可以係sh派遲早有既事 我唔知你咩天書可以咁巴閉克服到呢樣野 最後贏多輸少咪得 我用呢種方法贏到錢 你judge 乜9？

你strong hold就係買間好公司既股票嫁啦，好似qq appl tsm點樣total loss啊？你自己做個技術派開個圖黎睇都知幾易搵到左一巴右一巴啦，就算比你低位買到qq appl tsm tesla震個8%又話要股災走佬又剩，人地做最簡單既野坐定定就賺到錢，點解要學你出出入入日日mon市？就算比你賺又賺幾多啊傻鳩 ，靠技術派賺錢既人唔係無，但係絕少數唔岩絕大多數既散戶lor，你玩緊既係股票，唔係期貨期指啊傻撚，你係咁點d散戶玩技術派咪就係送佢地去死，一係你咪拎你套策略出黎講下幾巴閉lor 唔係就收爹啦

本身用牛牛轉用緊ib
想問吓盤前點set止蝕？set咗stop loss但係到價冇trigger 起盤中時間先有效

仆街了

5號 citi nokia pccw 當年都係龍頭股 而家呢？你今日係龍頭他日可以係垃圾 點解appl tsm tsla唔可以total loss? 少年股神 定你個陣咁有先見之明知佢地會變垃圾 係既話擺低你套基本面分析方法俾細佬學下野 想知你睇咩可以肯定

都係既 宗教本身就係唔理性

仲有 我幾時點d散戶做止蝕 ？ 係你地sh撚屌9人止蝕咋喎？ 你on9架？不嬲都係你d sh撚走出黎串柒柒架啦 睇吓個post名係咩？

仲有我唔知你點叫賺得多啦 mark minervini就你所講既止蝕撚 年報酬率 220%
不過我知連登個個1000%
歡迎你走入去佢twitter 笑9佢俾人左一巴右一巴

如果你講mark miniverni. 佢地就會話：有幾多個mark minervini 啊。大部分人都高買低賣，左一巴右一巴。 跟住我又會話：有幾多個巴菲特啊。大部分人都冇巴佬既資金水平去sh 同 溝貨，只會愈溝愈低... 所以2邊打和啦 super. 大家各自修行 搵到錢咪得 唔好互相攻擊

最緊要係選股能力同分散風險
如果一筆錢分散左做4隻
一隻柒左都有其他三隻救全家
如果選股做得好
股市走勢係長遠向上
自然唔怕坐 坐幾個月都已經打和

如果個倉全部柒晒點算

上財巴discord圍爐取暖
利申全倉新經濟柒曬

咁即係選股能力有問題, 返去學下基本功先
神仙難救, SH定止蝕都要死

每日SH博反彈

上星期同人地大圓頂，點知自己都唔信自己，炒晒車

唔好話變mark minervini呢d專業人士啦，散戶100個入面去短炒有幾多個可以賺到錢或唔輸錢心照啦，相反分散買正股strong hold賺大錢既就大有人在，你咁崇拜短炒希望你係真係有料可以keep住盈利當股市提款機啦，而唔係咁岩中幾次就覺得自己股神上身

岩啊岩啊，好快就total loss架啦，可惜清唔切倉焗坐

如果美國亡國咁點算

mark miniverni炒開都係中細價股，講形態，唔係d藍籌股睇長遠玩法，大家strong hold開既都係d有實力公司，根本係去睇長遠趨勢玩法，就算要止損都係睇間公司業務發展，用條友講既8%就止損根本on9，信佢講果套就算比你低位幾十蚊買到appl tesla qq，賺幾蚊就走左啦

大多數人：要止蝕！
你問磚家：要止蝕！
你問連登：你唔識止蝕就咪撚投資！
你問KOL：你入場前就要唸定離場plan！
結論：全部都叫人止蝕，響跌市，根本無一個人夠膽叫人hold貨，唔係驚蝕錢，而係驚講野俾人屌，止蝕最寶際！然後佢哋會用一系列似是而非既理由，去解釋止蝕係百利而無一害，咩每單交易都係獨立、轉勢再買都唔遲、時間都係成本等等⋯

岩呀，只要唔買妖股,低位分注入放3，5，7年已經發達

Tsla strong hold until 1400usd
未到1400都唔好旨意我放
除非tsla唔再創新

佢哋以為免費股票broker 真係開善堂
賣資料咋
真係要做校鬧鐘就OK

搞咁耐都淨係用升幅cum到另一半股既輸，咁不如早早斬晒輸既股
同埋呢個係一個理想情況，係咁易就唔會咁多人輸錢

我諗重點唔係有幾少人做到賺錢，而係點樣可以做到呢類跑嬴大市既人
好多散户既心態係唔學野，又或者唔搵方法改善自己
心態係輸錢既原因

投資係要學野，但短炒唔係講睇書睇片學野就可以賺到錢，唔係既話仲有人番工咩，大把人買十幾本大師書睇完都係一樣輸到pk，mark minervini都一樣有出書啦，幾多人睇完跟住佢本野黎trade真係發左達嫁

其實成1.9兆美元即將湧出黎 真係唔敢諗會升到點！！！

SH撚之末日

咁咪去學同改善，交學費係正常
你做唔到唔代表其他人做唔到

股票唔止倍升啦，呢個已經係比較conservative 嘅assumption
仲有一堆港交所700，你又唔當係？

你做到唔代表一般散戶做到，當全世界用同樣指標，個指標只會失效

大戶都唔夠你玩

年報酬率220%都要俾你話on9
D sh撚真係自大到 佢每一次trade都係賺既十幾% 短炒複利效應你唔駛計埋？ 成日以為短炒剩係賺粒糖
仲有佢唔一定係set 8% 你究竟知唔知佢個%係根據d咩走出黎

學同改善唔等於個結果係正期望，大多數老散都係想借投資賺錢，而唔係走去不斷短炒交學費輸走個本，日日mon市做專業trader，最後仲要學唔成血本無歸 ，你覺得自己有料都可以試下，希望你成功

師兄你咁講就誤會啦 mark既書唔係教人短炒短時間發達. 而係用一個低風險既入場位(e.g. 7% stop loss ) 去賺一個高過風險既百分比 (e.g. +15%). 每次輸就輸少少, 羸就嬴多d, 長期去做, 持之以恆. 以達到可觀既長期正回報. 其實效果可能同SH一樣: SH 一隻股坐10年賺錢. 同做swing trade每年賺 X%, 慢慢累積10年. 回報可能相當可觀. 所以大家風格唔同 操作唔同only. 了解多d, 互相學習對投資先有幫助

由連登d sh撚係咁屌止蝕d point
其實睇得出佢地根本唔識止蝕
有d sh撚講到止蝕撚2-3%就會走 或者跌到2-30%先走轉頭就反彈
正常止蝕其實都係set around 8-10%就走

你唔好誤會啊，我係話你上面個8-10%止損on9 jar，同埋mark miniverni炒開都係中細價股，講形態vcp之類入場，一跌8,9%多數代表今次入場位錯咪止損，strong hold買優質公司睇長線趨勢，你用短線止損教strong hold止損咪錯lor ，至於短炒複利效應啊時間成本效益啊，你有mark miniverni咁勁咁準咪講乜都岩lor你無佢咁勁咁準就唸下自己d試錯成本再計下個止損成本既複利效應啦

要夠準先得，當你連輸三四次可能已經會想報復性交易玩死自己，唔係高手都做唔黎

冇錯啊，個時機要好準。冇人一落場就係天才交易員，要時間練習的。

反而最緊要係個心態 唔好因為頭幾次既loss 就放棄，要反醒下次點樣做好d. 你講既報復性交易正正係心態問題，要認真改善，之後慢慢會有進步，達到長期穩定獲利。高手都係由0開始的。而心態唔好既投資者，用咩方法最後都係輸家。

新手只需要做一件事，等
1. 等大巿回調2/3成先開始入手
2. 等大巿升返

當然如果咩都唔識買，就買指數成份股既ETF

但如果唔係為興趣or做全職trader，根本就無乜需要做短炒9成9既人學完咪又係輸黎輸去，學費交曬輸到後悔，不如做番長線投資仲輕鬆好過啦，又唔洗日日moon住個市，買完d好公司擺係到得閒股災加下注，驚既咪減下倉擺第隻算，好過你日日moon住個市衝上又衝落，學費交曬錢又賺唔到，收工仲好似番多份工咁 ，巴菲特果套價值投資其實係好有道理又易賺錢但連登多股神唔buy姐

樓主講得好！

會唔會回二三成都唔知
回左一成升返上去到時又追貨比人蟹

唔追架，新手追親都係山頂，坐又無信心坐，chok一chok又淆，淆就止蝕/沽，清完倉升返又hi

又係時候見下止蝕撚

真 佢地又贏

又係時候空倉入黎望吓sh撚

唔洗輪迴了
直接18層地獄見

又係時間係天堂望下地獄

我係度 請問有咩事